\Defines % Необходимые определения. Вряд ли понадобится
\begin{description}
	\item[Поисковый робот] Программа, являющаяся составной частью поисковой системы и предназначенная для перебора страниц Всемирной сети с целью занесения информации о них в базу данных поисковика.
	\item[Модель актёров] В компьютерных науках модель актёров представляет собой математическую модель параллельных вычислений, которая трактует понятие «актёр» как универсальный примитив параллельного численного расчёта: в ответ на сообщения, которые он получает, актёр может принимать локальные решения, создавать новых актёров, посылать свои сообщения, а также устанавливать, как следует реагировать на последующие сообщения. Модель актёров возникла в 1973 году. Она использовалась как основа для понимания исчисления процессов и как теоретическая база для ряда практических реализаций параллельных систем.
	\item[IP multicast] Метод отправки датаграм межсетевого протокола IP группе заинтересованных получателей за одну передачу.
	\item[Холостой обход Всемирной сети] Для поискового робота --- это блуждание по web-страницам, без сбора какой-либо полезной информации, которую можно было бы помещать в поисковый индекс системы.
	\item[Релевантное изображение] Изображение считается релевантным, если, с точки зрения пользователя, он содержит ценную информацию, удовлетворяющую его информационную потребность.
	\item[Ранг] Вес, присвоенный изображению на основе обработанного системой запроса пользователя.
	\item[Ранжирование] Процесс вычисления и упорядочивания по убыванию рангов документов.
	\item[Поиск изображений по содержанию] (англ. Content-Based Image Retrieval, CBIR) --- раздел компьютерного зрения, занимающийся задачей поиска изображений, основываясь на анализе содержимого изображения, в частности, преобладающих цветов, их пространственного расположения, текстур, форм объектов и, наконец, структуры сцены.
	\item[Индексация] Процесс сбора, сортировки и сохранения данных с целью облегчить быстрый и точный поиск информации. Дизайн индекса включает междисциплинарные понятия из лингвистики, когнитивной психологии, математики, информатики и физики.
\end{description}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "rpz"
%%% End: 
